Tesla 去信香港特首 撤回「取消電動車豁免首次登記稅」

有消息指 Tesla 最近去信特首林鄭月娥，要求港府撤回自去年起，取消電動車豁免首次登記稅的決定，否則 Tesla 將會縮小在港業務規模。

財政司司長陳茂波於去年 2 月在財政預算案中提出，將有關電動車的稅項豁免延長一年，其中只有電動私家車設有限制，豁免上限為 97,500元。陳茂波當時指出，有關措施是為減少中產人士購買豪華電動車的誘因。而電動商用車及電單車等則繼續豁免全數首次登記稅。

然而，這個決定使購買電動私家車的成本大幅增加。據有關消息指，Tesla認為若今年財政預算案中，仍沒有就上述政策作出改變，將會收縮在香港的業務規模。

消息亦指出，去年政府取消相關豁免的其中一個原因，是其他大型車廠向他就Tesla增長太快而進行遊說。政府發言人回應表示，港府正就電動車的稅項豁免進行檢討，將會考慮科技發展、市場狀況及業界意見，預計於月底完成。

仆街政府搞鳩電動車唔搞電油車

Byd is coming.

無人買

電車香港其實好啱用

香港咩都屎過美帝國

香港人...睇錢份上既姐

byd 全免
其他收3倍稅

最仆街都係油公司同D大車廠
仲重要係個政府垃圾

波叔屌你老母

香港細，適合電動車。有助減輕排廢氣，係好事。口講要環保但實際就打壓環保

政府：我哋唔會官商勾結

私家車 環保 你會唔會搞錯左d咩

BYD 奇瑞 吉利 免稅仲俾番錢你

全世界同你一齊迫巴士好冇?

如果佢10萬一架電車我就買

問題係無位充電，地產、管理公司唔同你裝都無法

tesla咁惡呀

如果唔駛錢我就要

洗乜你講

Tesla計劃支國設廠，政府到時先做嘢

其他大型車廠比亞迪向他就Tesla增長太快而進行遊說

電動車 其實係係好過汽油車
起碼少啲懸浮粒子排放。
不過香港配套不足
例如 大家可以望下億景啲 充電位
起好個位 唔比電

公廁車 不了

電動車一d都唔環保 ，舊電環保咩，充電唔洗能源發電？
支持政府打壓tesla

電動車=小朋友玩具

香港個反應咁好，應該有2 3百架，咁大商機唔通唔要咩

政府淨係想推byd

正解

香港玩電車其實真心岩用
車多路窄多數限速70km/h

免稅唔會影響中產買tesla

電動車啲電咪又係發電廠產生
唔通發電廠冇污染？👀

最搞笑係話取消電車首次登記免稅係減少路面車輛既方法

咪傻啦
未取消之前tesla都係100萬左右，取消咗要俾多幾十萬，中產都唔會咁傻仲買啦
有錢佬當買玩具先會繼續買

發電廠有大型濾器同良好設施

中國另計

on9仔，香港最大既車輛代理向政府施壓搞搞鳩tesla先
迫政府取消電車免稅

傻鳩

你肯定用電環保?

teslun 成日覺得自己起圍快，揸車態度惡劣。最好撤出香港冇埋保養就最好

改晒做電車, 市區空氣好咗...

用電多咗唔環保係自欺欺人
因為呢個電子化年代
乜都變晒電子化
大量電子垃圾、電池、電線污染地球
咁你係咪打算用少d 電子產品
換少d 電話、打少d 機
買少條後備充電線/屎袋去支持環保?!

唔講污染 淨係輸電時既loss已經好唔環保啦

咁大家都係要揸車的話 傳統電油車同電車邊樣環保啲
你會唔會搞錯咗啲咩

喺發電廠嘅效率點都比喺車入面燒燃料高
同埋廢氣處理都好啲

香港人口，馬路都民居都好密集
理論上轉多啲電動車，市區空氣污染/嘈音都可以改善
最煩係叉電位

屌你班人質疑電動車全部係咪小學未畢業未開始上中學啲科學堂架

你用電由發電廠供電，發電廠唔會起係市區，排放設施有晒配套同限制，同係死氣喉直接噴啲垃圾出黎直接聞到差好遠喎

政府今年4月取消豁免電動車首次登記稅，令電動車的售價上升接近一倍。當時財政司司長陳茂波表示，過往幾年香港的汽車數目快速增加，提高電動車的售價相信可以減少市民買車。昨日《南華早報》報道指，由今年4月至10月，本港只售出了49架Tesla，比上年同期的1,706架大減97.1%，而且措施落實後3個月，Tesla的首次登記數目一直為0。與此同時，今年10月汽油車首次登記數目達到年內高峰，可見措施似乎未能有效減少私家車數目。

香港電動車協會顧問Locky Law向《南華早報》表示，他對政府做法感到困惑，質疑「政府到底想帶出什麼信息？」。他指政策只幫助了汽油車生產商、令香港更加污染，而且未能解決私家車增長問題，批評做法「奇特（bizarre）」。

tesla揀客
冇tesla應該要揸大陸電動車

btw官商勾結confirmed

香港再多呢啲車仲得了⋯

香港的確最啱玩電動車， 密集，極少機會行高速。

配套叉電位係睇有冇心做， 如果需求大無理由唔做， 停車場叉電好過去油站

而家現代架電車連稅賣30萬，應該都會多人買。

台灣2020年就會全面推行電動車，今年開始連有國家背景既中油 (台灣中油)都開始推電動車換電startand ，為日後做準備。

香港仲係烏下烏下喎

燒煤有幾環保？
天燃氣發電比例一半都冇

技不如人, 就叫政府打擊對手？

白痴
天然氣又好 核電又好
水力風力都係要發電廠做架啦
唔通你架車係街唔食油識自我發電咩 唔好低能啦

咪免左97500比你買BYD囉港豬
有電車你班港豬唔買咋
學人嘈

係香港最大既代理出手

Golf 電動車通街都係

tesla突然俾油個下真係好撚快

咁即係皇冠啦

一個政府怕D商家真係on9

聞說小巴唔去到20座都係因為皇冠

其實弱智唔好講出黎

趕走一個牌子個理由係減少全港車輛

唔好講到班車主唔揸電動車就會唔揸車啦

政府高官成日想做完呢兩屆就出返私人市場就consultant
所以回歸後唔會見到政府點樣趙D商家
全部政策都係蟻契弟咁蟻佢地配合
唔肯就算啦當我冇講過

講咗廿萬次 電車唔環保

因為動能來源由部車既油轉成電廠既電
一樣有污染 只係電廠更有效產生動能能源
電車有樣好 架車唔熱 啱香港市區散熱難既特性

不過除非用再生能源發電 到最尾先達至零污染可能 呢一刻香港既電車非低污染

政府最鍾意做啲治標不治本嘅嘢
電動車係好，又環保又適合香港
但近年香港私家車數目直升機咁上，點算？
就係cut撚晒啲電動車佢，做乜鳩啫而家
唔係應該要鼓勵啲人以電動車取代現有汽油車咩
cut晒電動車數目之後私家車數目繼續上升不特止，柴油車登記數量都破新高
既解決唔到私家車數量問題亦推動唔到環保，政府係有一套
真係多撚謝

去過發電廠未？出黎d 煙起碼係白色
環保署監測排放

再睇下d巴士 van仔d黑煙

應該等緊大陸廠入黎
咁先有錢收 fatfat

電動車一向出名扭力大
架SUV Model X (P100D)起步同Ferrari F12一樣咁快

如果我有錢買車，車就買硬，一係電油一係電動，邊樣環保d?

仲有禁止柴油私家車...其實歐盟六期柴油車仲少廢氣過電油, 一下改左去lec III 擺明要就豐田, 唔禁柴油, hybrid搵鬼買

Tesla 都叫豪華車?? 架車內籠D野好差下喎

如果可以政府俾自動導航 即買

其實唔止皇冠
你估d油公司唔使食？
仲有香港油稅咁柒高 庫房少左邊個揹？
d官點會搞

發電個下排放廢氣
同一路揸一路排放廢氣
邊個環保d？
不過E佬都話左tesla官方叉電站會陸續改用可再生能源提供電力比tesla，不過香港應該無啦

香港油 特別職業司機入大陸油多
減少汽車數目都會直接影響中國石油銷量
而大家都好清楚香港人係唔會買大陸車，無論汽車定電動車
咁既梗係封殺電動車保障返啲權貴利益好過益Elon Musk呢個明顯係中國戰略敵對者

呢個真，個內籠真係扣好多分

好出奇？
立法會補選政府都驚周庭贏到人地，所以DQ佢啦!

所以而家要贏人，唔一定要先贏自己，最有效就係DQ對手

其他大型車厂惡喎

十零廿萬既日本車都裝嵌都好過佢，Tesla D膠件鬆散之餘仲要好多位唔對稱。

要零污染就去吸仙氣啦 多鳩餘
呢個世界點會有野可以零污染
你整個風力發電機都會有用剩既材料
比較係選取兩樣能有比較性既物體，搵出邊個既好處較多
你搵0排放有乜野好比

好似成半年賣得幾部

支那車柒到送都無人要

明益 BYD o既話
Tesla應該向WTO投訴，跟住一系列懲罰性關稅，令華為執笠，同cut斷原材料同炸毁供共匪天然氣路線

香港人真係好唔愛國，死都唔買比亞迪

同WTO講有撚用？
中國加入WTO嘅時候答應過嘅條件，開放市場嗰啲都無做過啦！

電動車唔會污染路面係啱
但其實整電動車舊電都唔係啲咩環保野
又要發掘稀土
環保講到尾都係gimmick
最緊要無廢氣噴到自己
利申非環保撚

根本就要少D私家車

環保唔係淨係講轉換率
舊野係咪有限資源 或者挖掘好困難
空氣質素就唔係環保咩

按照你邏輯其實都無乜必要反對係市區起堆填區，反正最後都係搵塊地放垃圾，不如用者自負堆係屋企算啦，仲可以慳返間垃圾車食柴油

基本上只係兩樣取其輕 電車係大勢 不過油車唔會淘汰
我有錢會揀tesla 佢除咗電車 架車係正

政府買

香港政府真係ON撚9 全球大方向就係推動電動車
香港就逆流而行 Uber唔比 Tesla唔比 乜柒都唔比
都唔知係咪想引入比亞迪

我簡單d，全條街d車變哂電動車，我喺街行或者路邊等車吸少好多廢氣

你有無諗過舊電打柴？

會小廢氣同冇咁熱
不過電廠發電多咗唔小
電網既依賴提高
多人坐交通工具先係最環保
但香港交通 你同我體驗過架啦 根本係垃鳩圾 城市規劃 廿年冇進步過

佢有諗過 唔講姐

咁唔該比亞迪電動車同樣咁做
唔好到時雙重標準

又要搵位叉電咁麻煩 不了

純粹討論下啦
見好多人都覺得用電車=非常環保
只係因為睇唔到廢氣噴出黎
想講電動車都唔係想象中咁環保
唔洗起曬鋼

係

中大買過，九巴買過
全部打柴

又大部又要充電又唔好睇
買得車都諗著方便
比幾舊水入完油走得
充電又要等又要搵位充

你當政府真係on9咩，班人寫spec精過你

廢到九巴都縮沙 好似係

政府：收少好多稅，不了

乜舊電回收番tesla係拎去直接掉咩
講到舊電100% 係廢物?

記得有單架車泊左喺元朗，架車夜晚自焚

你呢啲人真係單細胞生物
諗野淨係諗一面

當你有support 全部去坐晒地鐵巴士啦，咪又係要加密班次
巴士食油既 排放量又係多左
地鐵火車食電既發電廠又係發電量多左

根本個mass 點樣都只係會不斷增大

私家車係咪必要呢樣野好難去界定
但都幾sure 買車既人考慮方便 象徵多過環保
你用呢一點去針對揸開車既人都唔會影響到佢哋既想法

回收係指重用定點先
tesla係幫你環保地處理左佢jar wo

香港咁細，你行得曬佢個400-500公里續約？

咁你自己買汽車架車唔會壞既
最後咪又係送去劏場
劏場就同你講環保？

你地係咪誤會左啲乜野？
環保唔係加數而係減數
佢產出既廢物越少 代表佢比其他同類物品環保
唔通你買完架環保車用完可以返廠做過架新車再賣比你?

香港人買tesla有幾多講環保
咪又係買來當試新玩具
香港地應該渣雀士 yaris果d細車

九巴唔買但政府貼錢買比巴士公司用
屌佢老母仲要成日壞貴過外國貨

政府大把錢晒啦
政府投標最重要價低者得
質素不嬲唔重視

人地當新玩具就做唔到環保既效果咩?
你買左架車一次都唔揸就另一件事
你每用電動車取代汽車揸出街一次
粗略地講就已經減少左一次既汽車排放量
咁都無環保到?
係咪要個個變晒做聖人先可以環保

環保過500幾HP啲電油車先啦

on9 我講話多人坐交通工具先環保 你有咩論點反對
巴士食油咗 不如個個踩單車
巴士空車都要行架啦 私家車係香港你認唔認奢侈物先
交通工具係大眾乘搭既運輸工具 你先係單細胞生物
我都講咗只有取其輕 我自己都有揸車 我又冇撚反對油車淘汰 全面電車 電車我講咗冇想像中環境
只可以講 要環保 可再生能源係必須

但講到自己用番，一定唔會買大陸野

想玩model x

你咁激動係做乜事
個人就唔反對揸油車定電車
就咁陳述一句 你就打成大段野覆
再講真正要環保都要配套做得到先得架
唔係一時三刻既事
本身渣開油車轉買全新電車
都會產生左油車呢舊垃圾
只係講下電動車無想像中咁環保都比你追住黎咬
你幫tesla打工定乜
賣到車係咪會有佣金收

根本冇結果 我唔揸車唔代人地唔揸
環保團體一律都係cap水用 佢廿三十年果班都死撚晒見上帝啦 仲講環保呀

平民唔買

1個半個有錢佬做有咩用
政府am車都唔用電車啦
載窮豬班d巴士公司都唔轉

你都識講空車都要行啦
點解呀白痴?
因為佢附合唔到乘客需要呀嘛
屌你
你唔屌下啲通宵車九成都坐唔滿要cut撚晒佢

係人都知public transport 既efficiency最高
但呢一件事只會係幻想
香港汽車數量上升係因為人有其需要
發展到今日咁無可否能大倒退。
要搞既不如一開始就唔好起咁多馬路天橋呀
全部限死晒巴士先可以揸上馬路

依家電動車就係現實逐步令人更加有效率使用能源既方案，滿足一般人想要私家車同時又較汽車環保。
已經係有進展

可再生能源係必需同Tesla 環唔環保呢一點係現在係無關係

Tesla 可以係歐洲同美國環保
但香港就係無可再生能源
所以你話Tesla 唔環保呢一點就會係錯誤既指責
能源政策掌握係政府既手入面
而都唔係每個地方能夠有有效率既可再生能源可以開發

當人地在地一步一步做緊野既時候就唔撚好一句彈埋黎 做咁多 無可再生能源都係口環保架啦 呢啲撚屌說話
排放量減左1%唔係環保左咩

留名睇會唔係100％等於無用

Teasla 個老細咁有錢 不如接左啟德幅地 之後只限電動車進出， 到時政府實跪低

屌親支係咁仆街架啦, 以前咩都行頭帶領, 依家咩都唔敢做

只係講下電動車無想像中咁環保
只係講下民主無想像中咁好
。。。
講得出呢d野一係中學讀文科一係無腦
電車環保方面比較下一定環保過油車先
上面已經講左發電廠效率同處理廢氣一定好過你部車啦 舊電又幫你回收
點極唔撚明

我咪講咗一架油車產生動能有效過發電廠產生動能 我冇話過tesla 唔係環保d 我focus係香港你focus 係外國 屌 講緊乜鳩呀你
但如果要環保 絕對係交通工具 講完 你覺得唔係就算撚數 我都講咗責任係政府咁多年冇進步過 有咩論點同你反持意見 邊個偏激d
就算呢一刻有架老爺車行出街 廢氣排放高呀 你屌佢呀 香港唔洗查牛馬 你屌佢呀 一樣米養百樣人 我又唔係環保撚 電車 我講緊大趨勢 但油車唔會淘汰 佢仲有價值 我邊忽講tesla有大問題 只係香港唔係最環保姐 有話過佢比油車唔環保 我真係唔鳩明你單細胞邊撚度

Teasla咩嚟?
同埋Tesla 其實仲係紅字緊

ok ok
最醒係你
你咁講都無咩好討論

燒天然氣最環保？好似得大陸政府咁講

點解油車生產動能會好過發電廠？
咁電車將廢氣排放轉嫁俾發電廠，發電廠起喺啲無人煙嘅地方，對路邊空氣質素起碼都叫好左

同埋香港點睇都唔似可以有效發展可再生能源，喺交通度做到幾多得幾多啦

支付寶送埋錢都低使用率
BYD倒貼巴士公司先肯用

😔事實就係唔生仔、唔食肉、唔住係城市先做到環保

其他所謂環保都係cap水項目，電動車係方便有so又洗咩政府補貼 d人搶住買啦，問題係家陣差電電子產品全部都係垃圾，幾年就壞
乜鳩快差、耐用，全部都係鳩up，用多一年左右就變電子垃圾
一架傳統車，今日你仲見到97年車係街頭行得走得，賣出去都仲值少少錢
你電子車，過多5年，舊電未壞、電子零件未壞先講啦

佢先係單細胞生物 電車點都係環保 但冇tesla所謂咁強大 係香港現實中
發電廠產生動能比一架車用油產生絕對係更有效
咁唔代表環保叫乜 油車唔環保係因為佢利用氣油發動因為熱力都喪失唔小能量 所以佢進步空間有
tesla 係符合香港 因為佢小產生多餘熱力 啱香港呢d咁密既城市 咁都唔叫環保咗 唔明佢屌乜鳩 係條街熱小d 路人都舒服d
雖然買tesla既人唔係一心為環保 但佢地無心插柳柳成蔭
仲有要環保 你大型運輸工具係環保 非奢侈 你如果要講呢點唔係環保 我真係唔鳩明你tesla 如何比佢地環保

每次呢啲post又可以睇成班牌又無車又無既人9 up

香港冇可再生能源咪造個潮汐發電
因為呢一刻冇就應該用返傳統石油產物能源？
咩邏輯

打錯字 係冇咁有效

呢班人抵住係香港呢啲撚屌地方
平時就話條街幾臭空氣差
到有人發明架電動車出黎
能夠減低路邊排放量
叫做比多個choice 大家選擇
就話人咁始終都係有排放
唔係咁撚環保
最環保一定係無人揸車
屌你啦
最好乜野都一步登天啦好未
發夢留返訓覺先發啦

呢位巴打 你識唔識架
由引擎設計同運行原理上睇
電動車副引擎係絕對有效率過油車既引擎架
唔好為左嘈就亂咁講啦

自由市場，你粒電有劃時代新技術，實大把人搶住買

洗鬼補貼咩

其實而家新車 十架九架電子零件成份極高 97既歐洲車都含大量電子零件
車係一個國家係重工 出口到可以話佢地國家技術好 一架車賣出國外 反映國家工業水平高 可以幫國家搵錢
正如日本德國意大利英國等等 佢地仆直都好 呢d工業可以賣出去
點解韓國大陸急起直追 因為賣得出去先賺錢
架車一直係賣國內 真心對國家唔理想

真係想知點解你會覺得油車生產動能會好過電廠？

香港行緊嘅車廿年車都有，新車都算，舊車，幾百HP啲車能源效益點都唔荒好過電廠掛

你眼中環保淨係得能源？
我想問香港有幾多人會介意發電廠週邊既空氣質素？會介意佢由電廠傳送出黎既損耗有幾大？會唔會直接影響到每一個市民？

屌你老母，依家成個中環轉晒做電動車
我肯撚定空氣指數會跌返落佔領個時既水準。
處理在地空氣污染就唔係環保？
點解你從來唔會講下呢一點係電動車比起汽車既一項明顯優勝之處？

推動環保少不免同補貼扯上關係

幫班港喱環保 點解?
佢地自己都自私

講咗電廠好過油呀
你要針對我一句 冇嘢好講
我一直強調 電廠唔係得一個發電窩輪 但車得一個引擎 電廠係有效好多咁利用產生既熱能再產生能量
但車既熱能就散失咗而冇再有效利用 講咗打錯字 你再發問我只會再咁答

Okok, 我唔啱

屌你老母 講明電車係大趨勢
究竟你有冇睇架
我話電車發熱小已經係環保啦
我幾時反鳩你呀

lm

我覺得問題係在係集中處理
無論發電廠同回收電池

統一處理都係比各有各排放污染黎得易控制

發電廠排放處理一定比部部車都噴黑煙黎得好
本身司機買咩油已經難處理

另外tesla相關都開左間Redwood Materials研究回收

屌啲的士個個咩轉化器成日車檢先扮野換一換，檢完又放番個舊，我地就企街硬食

ok 係我錯
咁多人好難分

係政府買強國電車比巴士公司用

如果講話畀你知香港既行車證仲落後鳩個大陸
大陸好配合it 張行車有code可以畀交通警check 架車有冇改裝 包括任何包圍 一嘟就有晒圖比較
的士都多咗新車 可能呢排多炒到total loss掛
的士開始轉款

舊電對tesla 黎講唔難 同車既車軚一樣 舊咗回收再生產 符合環保
不過香港最大問題發電放式 無可否認 佢係屬污染 再強調 架車發熱小 都已經對城市良好發展 特別香港咁鳩密既地方
model 3產能唔夠 夠既話我諗大把人換

環保野要補貼係好撚正常
專登研發出黎又要環保 唔可以用最直接既方法做能量轉換etc
出到黎成架車一定係比普通汽車複雜

要做到又環保又要平過普通車去吸引一般消費者係好難既事
至少以現今科技同其他限制係未能達到
所以環保呢樣野先要由政府去帶動，要補貼。
如果每個國家一開始都同電動車公司 講，你研發到一架車價平，但又比起同類型車環保，再搵我傾啦。
我係老細就即刻執左間公司佢。
然後人類社會就一世都唔會有電動車既發展。

香港要做既，首先唔係考慮私家車市場，而係將所有的士及小巴換晒做電動車先，佢地有牌照監管，有齊資料同數目統計，政府可以計數要撥幾多款。
到時話知你tesla 定迪亞比，個司機都係要照揸。

你推得呢個政策，就要起足夠數量既充電站比佢地，然後自自然然就會有私人市場既進入，慢慢浸入黎先有得發起黎搞。

算吧啦，美國汽車業老行尊Bob Lutz批死Tesla出年年頭會燒曬錢然後摺埋

我唔知係咁大問題
而家就好似菲林相機轉換數碼咁
邊個捷足就成龍頭 你睇雙田都準備 bmw更加出咗(同tesla 冇得比) 所以

強國科技觸覺其實唔低 比香港日本亞洲國家勁添 但入面腐敗成咁 有觸覺都冇用

的士睬你都哂gas

呢d 9up當秘笈
中左就話準
唔中冇人理
幾年前 淘寶夠話冇得搞

宜家呢

大陸你唔危害國家安全真係話知你

咪係，tesla 咁撚把炮咁撚環保就全力整電動巴士、Van 仔啦
香港地私家車要補貼真係笑大人個口

因為電動車會打擊佢哋好多野

電動車所能顛覆的，可能遠超你的想像

其中一段有提及

傳統汽車的反制策略
在電動車策動革命的關鍵時刻，傳統汽車的策略是什麼？

雖然我們不想提出陰謀論，但傳統智慧首要提出的就是陰謀論－－這不是我說的，而是 2006 年的電影紀錄片 “Who Killed the Electric Car?”（誰殺了電動車)。這紀錄片裡有提及當時消費者對電動車的不滿意，也有提及電動車電池的不成熟，但亦有篇幅提及是燃油公司和傳統汽車公司用盡各種手段阻止電動車公司的發展，包括專利手段、抹黑等。事實上，在早幾年一直有說法指電動車爆炸力不足、續航力不夠、維修困難等，即使特斯拉的出現後仍然爭論不休，究竟孰真孰假？這個真的說不清。

環保就唔係補貼私家車啦
偽環保主題

用一球買部e class/model s,我都會考慮下後者
但如果係一球vs兩球，我彩你tesla有味
同埋有番稅之後，tesla賣出數目跌到單位數咋，你個頭就冇影響

冇人取消model 3訂單 批死 算鳩數啦
淨係放售tesla 技術都夠頂
佢廠唔夠 產能唔夠 但fans肯等
買得tesla等開飯咁

環保保貼只係環保撚cap水
正如一班ngo屌政府對小數族裔話香港烏都語支援不足 屌你老母呢d ngo根本係度呃飯食

環保等於洗錢 明明環保 reuse 呢點係慳錢
recycle 就要洗好多錢？開採材料唔洗錢

根本環保團體得閒講話要錢因為佢地唔夠錢運作 再用道德明目去搵錢 佢地環保 不如問下佢地d高層環唔環保 郊野公園搵張木枱木櫈做office 就夠啦 有陽光有風 唔洗燈同冷氣 電都唔撚洗用添呀 要d乜錢？ 你話我聽

乜儲電池車唔係吹到好過燃油車好多既咩
咁就算同價啲人都應該仆倒去買既喎

就好似當年其他手機廠商睇死iPhone咁樣囉，而家Tesla根本就係「電動車界嘅iPhone」

成球野買tesla
我驚你比老母打死

採礦做電池好環保

其實佢19年出拖頭 2022可能真整到巴士

tesla掌陀人真係堅 佢個名都贏d濕鳩老行尊老屎忽
佢間boring co.賣舊野 都賣鳩晒

好彩第一水就買左

電動車其實唔算係車

電池係真係要解決 但可以有唔同物質儲電
電謝都有提倡過 我覺得唔係難題

柴油私家車二氧化碳排放少過汽油車， 耗油量少過汽油車
特衰政府班狗官家陣咪打壓緊柴油私家車

其實電動車最大問題係粒電
過多幾年人人架tesla粒電都打柴嘅時候一次過handle成升上萬塊電都好係嘢
不過長遠嚟睇要繼續發展電動車 如果可以解決到電池壽命問題嘅話係好事嚟

台灣就收皮啦
今時今日，電單車仲用埋d垃圾油，刺鼻程度拍得住東南亞、支那
仲電動車 停完核電之後，夏天都唔夠電用啦，仲on99咁

家陣香港柴油係平過臭閪支那架

柴油正呀
不過多其他野排放
石油氣都係啦屌
都排放唔算太差

tesla出名垃圾內籠加埋成日壞都買

Iphone 要政府資助架

點解要不斷補貼一個行業/產品？

講到唔補貼佢就打壓佢咁

偽環保撚真係惡過閪

個問題搞錯左...
現在政府唔係想唔推電動車,
而係唔想增加車輛數目呢個大問題佢唔識/唔敢去搞
如果你要D有錢佬去劏手上果一兩架油車先可以換免首次登記稅.
你估有冇人去買電車?

BTW,貨車都有資助去換歐盟五期,唔明點解電車冇

香港主要都係用化石燃料發電，其實唔見得環保咗
不過減輕市區內嘅廢氣係真

叫老美放在何志平啦

大家收一樣稅
tesla吹到咁好， 啲人應該貴一貴都買

未免稅前洗鬼一百萬

電車鋰電池一撞好大機會都會起火
燒著左又會產生毒氣
又唔可以用水救 都幾麻煩

咁到時先拎補貼算數啦

香港一街都係車，放工觀塘塞到死

仲有減噪音 城市密集

tesla部拖頭只係做到大好多既北美規格， 歐州規格都做唔到

tesla粒電一年先損耗幾%
唔同強國車一年冇一半

h撚好仇視teslun

如果唔爆炸既話⋯

未免稅前60D就60萬
數目已經話俾你知咩價

日本仔
其中一個汽油車大國

Uber都係將車嘅使用率，減低人買車嘅需要。從而減低路面污染

不過香港搞創新科技就一定俾政府釘住

係旺角果d地方，d廢氣臭撚到

佢講姐，小學生都知佢偏幫byd姐

Tesla認為若今年財政預算案中，仍沒有就上述政策作出改變，將會收縮在香港的業務規模。

政府唔係就想逼你咁樣咩？

我記得未免稅最貴果部都係6,70個之嘛
洗鬼一球咩
宜家就要

tesla係美國收唔少政府資助

電動車一定係儲電池車
燃料電池車唔係電動車呀

Tesla換電可以淨喺換打柴個粒
唔需要成車電換

就算有扣稅 60 70萬
買波子唔好
買tesla 溝女又唔得 飛又唔得

認同補貼公共交通換電動車
有乜理由 要補貼私人玩具

你呼吸都會產生二氧化碳
二氧化碳=溫室氣體=唔環保
你不如唔好呼吸

日本仔日產，豐田已經做到電車
Mazda, 三菱經已同Toyota 組成同盟發展電動車

我唔係針對tesla 係講成個電動車
一年跌幾% 十年都差唔多要換啦
所以粒電嘅技術仲有好長距離要行

揸車態度真係惡劣
不過環保都係事實

所以日本車廠仲係用「內燃機」個種思維去做所謂新能源車。

睇東洋經濟新聞就明白，其實德國係最唔想做電動車，因為會間接影響到國內嘅就業人數。

中國就一直好想借電動車個趨勢，成為一個電動車大國

呢個係實施難度嘅問題
改善公共交通，講，做都有排
電動車免稅呢啲嘢講到做唔駛一年，政府有啲效率嘅話

我指車架靚料 多功能姐 有錢怕咩壞

你未去到弱智 但我照可以話你on9

德國唔知點解作為非石油生產國，但發展電動車真係慢幾拍

之前新車 香港都係賣出幾部
我係tesla就唔玩香港呢塊餅
地方細 設施又配套唔到
政府又撤稅

粒電on9已經夠死

乜呢個年代仲有人揸波子溝女架咩
仲有Tesla加速都唔慢架

咁油車都咁多年歷史啦 畀時間佢發展好應該

除非有建制搞

一睇就知中學冇讀過physics
AC電可以step up同埋step down
只要喺變電站調節電壓
就可以減低energy loss
而油車嘅energy efficiency只有16%
未計開採石油 提煉 同埋運輸嘅污染

法國都唔好得去邊，Renault Zoe 舊電又係頂盡200幾KM

可惜

依家先玩電，轉氫啦

on99
呢個係人嘅問題 唔係架車嘅問題
如果個司機唔係揸tesla就唔會泊到咁？

問題係, 有錢人睇FACE

咁你咪撚喺屋企用電啦 on9

人地外國玩左好耐
已經係n手飯
香港2018年仲未興
香港起樓炒樓算
唔好搞其他

如果Tesla係各方面屌打其他非電車
消費者會轉去佢

Btw, 偽環保撚 仆街啦去

篇野咩年份？

萬事得有個高層早排先搞過個talk話內燃引擎車能源效益係可以追到儲電池車

呢d野政府都唔玩
巴士公司又唔玩
你普通蟻民玩有咩用

儲電池車其實早過燃油車出世

高見喎 高智巴打

法拉衛都玩全電動你先再諗啦柒頭公司

Tesla新車僅賣20部

去年財政預算案取消電動私家車零稅優惠後，Tesla在去年4月至11月間僅售出20部新車。Tesla稱對港府撤回對電動車支持表示失望。
關注電動車的組織「電動香港」去年12月委託港大民意研究計劃，以電話訪問804人。逾七成受訪者「好贊成」或「幾贊成」提高電動私家車首次登記稅豁免額，僅11%受訪者「幾反對」或「好反對」提高免稅額。近七成人贊成政府提供「一換一」稅務優惠，即燃油車車主轉用電動車時，可獲豁免首次登記稅。「電動香港」副主席李敬恩指，當局應推出更多稅務優惠，令電動車普及化。
運輸研究學會資深會員熊永達質疑，電動車公司極力游說各界向政府施壓，如提出一換一計劃，他指電動私家車屬於「豪華車」，不應該放寬稅務優惠，令庫房少收數以億計的稅收。

德國發展電動車慢？
Daimler 2010年就入股Tesla

你買緊Tesla，實質幫襯緊Benz

政府打殘電動車 私家車照升破60萬架 柴油車8個月暴增41%

運輸署最新資料顯示，去年底登記私家車突破60萬輛，10年間私家車數目增加近五成。政府為了壓抑車輛數目增長，去年財政預算案取消電動私家車「零稅」優惠，其後8個月只售出81輛電動私家車，但同期登記柴油私家車數目暴升41%，車輛總數有增無減。運輸研究學會資深會員熊永達分析，市民居住地點越來越遠和私家車價格便宜，均推動車輛總數上升。
記者︰潘柏林

運輸署數字顯示，截至去年12月登記車輛總數近84萬輛，當中私家車突破60萬輛，較10年前40.7萬輛增加19.3萬輛，增幅約47.5%。在2013至2017年，平均每年有3.8萬架首次登記全新私家車。車輛增速較預期略快，運房局在「中環及其鄰近地區電子道路收費先導計劃」諮詢文件預測，領牌車輛在2014年至2020年按年增長3%，但2014至2017年實際年均增長達3.13%
越住越遠須買車代步

翻查各類車輛增長數據，去年4月至11月期間，電動私家車僅售出81輛，因為去年港府財政預算案宣佈，同年4月起電動私家車首次登記稅由全數豁免，減至最多豁免9.75萬元。
新政策令電動車市場近乎凍結，但去年4月至11月期間柴油車銷量卻爆升，新登記柴油車增加3,428輛，增加41%，因為港府在去年10月起收緊新登記柴油私家車排放標準，刺激柴油車銷量。而登記汽油私家車在去年4月至11月間增加6,454輛，增幅約1.1%，最終整體私家車增長1.5%，較之前8個月車輛增長2.3%略低。
車輛數目持續增長，運房局局長陳帆去年稱，年輕人買不到樓轉買車，「讓自己的靈魂從軀體中出來遊走一下」。運輸研究學會資深會員熊永達批評言論是風涼話，他分析車輛總數上升，因為市區租金昂貴，車輛價格越來越便宜，市民寧願搬去租金較平、較偏遠的地方，然後買車代步。
香港電動車協會會長關卓明指，政府取消電動車「免稅」後，車廠因應政策「變招」推出柴油車，香港電動車協會副會長容芷恩亦批評，政策無助壓抑車輛增長，「真嗰句，本身買Tesla嘅人，全部變晒買電油車」。她認為政府增加汽油私家車首次登記稅，才能壓抑車輛增長。
環境局無正面回應取消電動車「零稅」政策後，私家車數目進一步增長。局方強調，現行的電動車的首次登記稅寬免安排會在今年3月底完結，政府會參考電動車的最新技術發展、市場環境和其他相關交通因素，檢討電動車的首次登記稅寬免安排，以確保有關政策有效執行和公帑用得其所。

車震一流，不過你識鬼咩

唔係要你補貼，係唔好打壓

明明柴油私家能源效益好過汽油私家車
特衰政府就要打壓佢
啲唔知無知定別有私心既霉體仲要妖魔化柴油私家車， 隻字不提特衰政府打壓柴油私家車

宜家無撚埋柴油私家車啦屌

港共

其實外國都係
不過外國商家佬眼光夠遠又敢博
唔同香港果d死食老本, 完全適應唔到全球一體化
變左香港d政策十年如一日

歐洲都開始電動化唔玩柴油啦，dieselgate仲未衰夠咩

咪就係美國班白左打壓柴油私家車

根本想幫手推比亞迪，外國貨算吧啦

揸得Tesla都唔方好得去邊

加鳩牌費到十皮一年好過

唔係周圍都有得叉 叉電又要等 不了

唔設稅嘅話會吸引多左人買 搞到道路擠塞問題加劇
到時塞車只會排出更多廢氣加劇環保問題

*環境

加返非電車稅咪得囉

正苦標係價低者得
但正苦工程師唔係傻架，會係份spec加好多野
最起碼你見到警車消防車救護車無一架係byd先
仲好多都係benz

政府用有買電車用架 不過少姐

皇冠 vs Tesla

補貼有錢佬買新玩具車可以起到幾多環保作用
攞d 錢去補貼換柴油車好過啦

點打壓 收正常稅叫打壓
叫Tesla 大減價

連登仔係咁，就算專家出曬paper都會屌鳩個專家唔識野。

不過如背後係用石化燃料發電可能真係唔好得好多，但用可再生能源就完全屌打電油車。

其實叫tesla 自己減價減到去連稅30萬咪大把人買
根本就係市場覺得太貴嘅問題
仲有連配套都未做好, 多d 人買tesla 咪又係on9
tesla 自己有無諗過賺咁多自己比錢起多d 充電站?

直線谷番私家車上去

你係咪on9

香港首次登記税同車價1：1
叫tesla 賣15萬你講野之前用冇經過大腦呀傻鳩

點解咁多人笑人揸電動車

Tesla都係30萬，其他日本車應該賣幾錢 癡撚線

話電車衰過油車班on9係咪地平撚嚟

on99政府

低價電動車有優惠我贊成

講得啱呀 tesla 嚟緊就出model 3
定價三萬五千蚊美金
Tesla咁大間gigafactory 同你日本車鬥平鬥賤
如果免稅其他車真係唔使出貨

好撚同意
屌你個個紅綠燈一完就地板油 駕駛太惡劣

上面條傻鳩諗到車底舊電過幾年點處理未呀

傻鳩, 叫佢賣30萬有咩問題?
乜你講到而家d 電油車唔係1:1 交稅?

其他日本車係電車黎?
講到咁撚好, 叫tesla 減價最實際

利申: 如果係推動環保嘅話, 我讚成低價電動車免稅, 咁樣先可以迫車廠諗d 低成本電車黎普及個市場

如果係推動環保嘅話, 我讚成低價電動車免稅, 咁樣先可以迫車廠諗d 低成本電車黎普及個市場

我讚成對路面上嘅污染黎計電車係好過電油車
不過唔應該係政府on99 咁一刀切免稅
而應該係低過某個車價先免

首次登記税首$150,000收40%，之後$150,000收75%，電動車豁免$97,500，如果車價係20萬就可以用盡豁免。

依個專家就出曬數據啦

>
You're going to visit a content farm :
Continue? Back if you are annoyed with them.

腥港豬又可唔可以去信腥港特狗 重推 八萬五 計劃 ?

萬事得汽車常務執行董事人見光夫都係地平撚嚟

相比起汽油車係環保d

唔係碳排放既問題

model 3係咪出路?

咁model 3減既比例係咪大d?

exact7ly

電車用電
D電都係燒煤
用電多左wo

都話唔係碳排放量既問題

係要衝出黎柒

政府寫spec 精？ 我真係笑了
政府最叻寫大包圍spec, 務求唔領野咋

其實佢都係講事實，不過佢都講左要改善內燃機效能25%先追到同電動車呢個事實。

不過

1.內燃機可以發展同時，電動車都可以發展出效能更好的系統
2.石化原料問題除左碳排放外，更重要係石油會有用盡既一日

1. 儲電池車天生最大問題係儲電池能量密度天生低過液體燃料

2. 儲電池差電時間一定輸
3. 電動車點解一定係儲電池車, 燃料電池點解唔算?
4. 液體/氣體燃料唔一定係石化原料

咁多撚樣護航就知政府咩取態啦

電車成本高過電油車是常識吧
傻鳩小學雞

打壓, 收返同樣稅叫打壓
柴油私家車牌都唔畀出叫乜?

你知唔知點解車會開始普及
就係因為福特諗到點生產一架平嘅車
電車成本高只係因為科技未成熟
市場唔接受未成熟嘅野有咩問題?
你tesla 有本事令到電車好受歡迎嘅就根本唔洗靠政府
而家最大問題根本就係電車差電慢, mileage 低, 成本又高, 價格又貴

我再重申: 我係支持平價電車免稅

連配套最簡單既儲電池車都搞唔到
期望香港會搞到用氫呢d既燃料電池？

仲有呢位小朋友
希望你會係用家角度諗件事
我之前買車都有諗過tesla, 不過都係放棄左
因為根本叉電好撚煩, 唔係因為稅嘅問題

電廠發電都叫有過濾 同埋唔係係市區呀
油車雖則都有過濾器但係效率都唔及電廠高掛 同埋係直接排放係市區喎大佬

其實好決定於個地方用咩黎發電
如果係中國嘅話, 主要燒煤, 咁電車真係未必好得去邊

如果好似法國咁用核電
咁電車係無空氣污染

講緊本來電車好受歡迎好多人買
但政府取消免稅變到無人買

平價電車唔喺唔得
電細效率低行唔得遠易壞
最重要唔安全
BYD有無人買？

唔豁免首次登記稅就叫打壓, 配套更簡單既柴油私家車連牌都唔俾出呀

電廠thermal efficiency 平均47%以上 香港用天然氣gas turbine 去到55%以上
Mass produced ICF 都只係去到38% 既1.3L引擎 通常都係啲1.5以下既引擎先有咁既效率

其實電車免稅時都唔係好多人買, 只係無得免稅時直頭無人買

平價車點解會電細效率低? 因為現今科技根本未做到
安唔安全好難講, 點解貴嘅野先一定安全? 好多商家就係捉住呢個心理
其實而家好多hybrid 車都好流行, 如果tesla 可以免稅, hybrid 車實用性更高點解唔可以一齊免?

不如政府補貼9成啦

跟本就係電池技術比唔到信心人 就逼政府幫你埋單

電車減成本咪俾少啲電
Tesla 叉電同其他叉電好唔同
會保護粒電
但你要平邊個會理
好容易叉死粒電
或者用品質差嘅電

Hybrids 其實喺最唔環保嘅車
用內燃機發電再叉粒電再行
Energy loss好大
又有空氣污染
車又勁重
基本上集中汽油車同電車嘅缺點

hybrid 根本做唔到zero emission 只係增加ICE效率 減少既green house gas排放只係bonus
所以英國計稅個時hybrid 只係平1成到 只有 plug in hybrid (Category 2 cars)先可以有扣税

你都識講電車要低成本就要減少d 電
即係話根本現今嘅電池技術根本唔可以完完全全取代到電油車嘅高里數入油又快嘅優勢, 咁仲點叫人用
你嘅優勢根本吸引唔到用家, 即係話呢個科技根本未ready
tesla 寫嘅spec milegae 其實喺香港用落會更低, 因為香港太多斜路, 唔同美國, 架tesla淨係你要喺斜路起動果下torque 已經好易chur 完d 電量

hybrid 車幾肯定污染計好過純電油車
你講嘅用combustion engine 黎charge up 粒電池, 現實黎講無人會咁做
hybrid 多數係用減速時嘅energy dissipation 黎charge 粒電, 無人會咁浪費用combustion engine directly charge up battery

無錯電車係可以做到zero emission , 但係都係果句, hybrid 車入油快定電車差電快?
我仲未計電車渣幾年要成粒電池replace 嘅cost
呢d 都係成本黎, 仲要高污染

電車對比傳統汽油車點都環保啦
話唔環保個d係打手定無腦

其實老實講而家科技香港只係適合plug in hybrid
美國度度有得叉電就tesla 無問題
不過就算喺san francisco 周街都無乜tesla

唔知政府想點

理數喺咪高就好先
其實一次800km一定夠用
你一日都唔會行得曬
你手機一日叉一次喺咪唔用？
所以香港唔太大先啱用純電車

好似tesla 噤大既電池都可以做到10萬mile 好多12年既tesla 既電池損耗都味低過80%
係leaf range細先要8-12年換一次電 但係根據日產大部份電回收後都有7至8成既可用容量
日產同tesla都有係做緊回收電池用黎比太陽能發電廠做Grid energy storage

電動車黎到係香港通常都多過佢NEDC range 多 因為香港比美國更少highway 低速行駛更有利電動車 加上多燈位regenerative brake機會多 加上上斜係會用多啲電但係一落斜regenerative braking又會比返舊電根本

tesla 差一次行得320km
電油車講緊入一次油過700km
充電時間仲要咁耐
美國用到因為多充電
喺香港而家咁少嘅充電站, 我想問下點鼓勵用家買電車

無可否認tesla 喺battery performance 係比較好
但係喺香港多左一堆tesla 之後充電站仍然咁少
呢個係令買家卻步嘅原因, 而且電車充電速度問題仍未解決
充完一次都係行得300km 多少少

所以如果tesla 有得免稅, plugin hybrid 應該都有權免
起碼plugin hybrid 可以減部分emmison 時又不失方便

320喺點計
官方就600-800幾視乎model 同速度
個人覺得夠用
充電嘅地方其實比想像中多
Supercharge就無咩
如果多人買應該會加
無人買無必要起

以下為各型號Model S實際使用下的續航距離
Model S 60 約302km
Model S 60D 約312km
Model S 75 約381km
Model S 75D 約391km
Model S 90D 約446km
Model S P90D 約410km

而家周街tesla 都好難夠充電站喎
仲要一次行得300幾喎...

我成日諗tesla 咁熱心, 不如自己好似油廠咁整d 充電站好過啦, 整完先叫政府免稅都唔遲

無充電站真係死症

快叉) Tesla Supercharger 充電：大約 1 小時
(快叉) CHAdeMO 充電：大約 1 – 2 小時
(中叉) Tesla Wall Connector (新版三相 32A) 充電：大約 5 小時
(中叉) 三相 32A 充電：有裝 Dual Charger 大約 5 小時，無就大約 8 小時
(中叉) 單相 32A 充電：大約 12 小時
(慢叉) 普通 13A 充電：大約 30 小時

仲有, 當你趕住用車時, 你要擺一個鐘去叉電, 果下感覺真係唔好受

我覺得唔係d人唔想起，而係原來舊停車場起唔到，通常一開始拉電線總制設計冇計之後電車站，而家一搞可能要幾廿萬，香港仲要少電車，唔知回唔回到本，我係停車場就不了

byd有

要起邊會有起唔到架

錢作怪jie

痴線
香港又細又多燈位成日低速度／起步明明最o岩電車就講到唔o岩用

一次夠你正常用4，5日到成個星期
差電可以番自己樓下差
仲唔夠方便？定自己一星期都唔番屋企1，2次？

柴油車都比汽油車環保啦

咁啱用仲要黎乞

同埋仲好笑
話乜電車斜路起步torque會chur電量
電車比傳統車優勢就係一黎就max torque
唔同傳統車一起步低轉低torque唔efficiency

我成個post有講過要減比我？
我窮撚邊有錢買
純粹講緊電車有呢d好處
定唔夠講要spin？

咁撚好同價錢都大把人仆黎買啦
仲使做大種乞兒

可唔可以唔好咁垃圾
淨係識spin

差啲唔記得，tesla係美國都係靠向政府乞起家
同埋tesla做工同可靠性可唔可以唔好咁垃圾

Max torque唔會用多啲電？
btw，香港咁多盲閪開車，起步慢反而保護到啲行人

等睇政府推BYD

趕走完Tesla咪推返D大陸車出黎lor

税務優惠只看byd定價，以報效祖國

同呢啲人講野都係浪費人生
同佢講 電車比油車環保
佢同你講 電車都唔係零污染

去踩單車啦撚樣 洗唔洗計埋人體二氧化碳排放啊

試下免税+5成補貼睇下狗唔狗衝

我即換車

柴油比汽油車環保， 篇閪文講都唔講， 仲講到柴油車衰過汽油車
仲有呀， 家陣儲電池車私家車只不過係收返正價稅就話打壓， 柴油私家車直情牌都出唔到呀

好難只補貼單一牌子

斜路起步會chur 電呢個point 請問邊度有錯?
我從來都話電車係環保d 不過問題係香港咁少差電站, 架車行得300幾就要用幾個鐘叉電, 即係話日日渣嘅話一個禮拜要叉兩次
我突然有急事無電咪渣唔到出去? 叫我去充電站充2 個鐘?我仲未計排隊時間
咁樣搞我買架車黎做乜鳩?

仲有你個返電去自己樓下差, 你搞笑? 你估個個住緊洋樓有車房?
我唔知你有無車, 如果你無嘅話, 唔該你佢睇下而家停車場有幾多個叉電位
得閒星期六日你佢睇下就知要排幾耐隊先到你充

我不嬲認為電車係比電油車環保
不過喺用家方面根本唔會有人care 環唔環保
只會care 價錢同方便性
你價錢又貴過人, 方便又唔夠人方便, 仲叫人減稅?

柴油車絕對唔係比電油車環保
柴油係因為range 高d 所以計落CO2 emmision 會少d
不過如果計埋NOx emmision, 柴油車係比電油車高30%

呢個原因亦都令到VW 比美國政府告到仆街
因為VW 呃鳩美國政府話佢d 柴油車emmision meet 到standard
但事實上VW 根本做唔到, 最後要大量回收返所有柴油車

所以唔好再講咩柴油車
電車點講emmision 都比電油同柴油車低
問題係香港寸金呎土, 充電站根本support 唔到咁多tesla

林鴻達有篇文駁晒啦

封殺柴油私家車為益油公司，亦係為皇冠車行

其實你知唔知tesla除左玩快叉，佢仲想玩換電，架車一埋叉電站係自動換排滿電，叉都唔駛

咁香港有無? 無嘅話點propose 人同你免稅?

咁你唔免稅先又想人地做笨柒呀

仲有Tesla 香港同佢地喺美國一樣，都係自己開店賣，唔駛喺香港搵代理。仲唔激到啲代理公司？

但係都唔代表柴仔乾淨過電油車
唔好討論d 咩陰唔陰謀論
根本電車比兩種車都乾淨就係事實
而柴油車engine NOx 排放比電油車高都係事實
車廠數據做假都係事實黎, 有曬研究數據
NOx 最大問題係無味而且highly toxic

叉咁q耐電,中產都唔買

咁你連promise 都無, 我就比免稅你?
而家你黎我做生意, 你架車無人買, 你唔係諗住點引人買而係叫我減稅?
咁你對於其他電油車廠一直做減排嘅研究又公唔公平?

仲有,呢樣野連美國都未推行, 咁樣都有得拎黎傾?
我都想睇下tesla 肯唔肯為香港地價又高人工又貴嘅呢個market做唔做呢樣野

咁講法vw同佢子公司scania香港自己做返銷售已經激到啲代理公司

你唔係唔知其實大部分車廠係私家車上已經轉行玩電車，一係學豐田玩氫氣
油車投入開始少

篇文入面有段

表面上Euro 5柴油車嘅 NOx 排放比電油車高3倍 (莫生响2011年1月17日立法會話5倍，搞到我要出動 P&P 告佢作失實或虛假陳述先識縮)，Euro 6 就仲相差30%。但要留意排放標準測試 (Test on bench) 係模擬引擎處於峰值輸出80% 狀態行駛嘅數據，而實際行車時柴油車所需嘅馬力同扭力輸出比同排氣量嘅電油車低最少20%。簡單講就係柴油車嘅實際排放會比測試低兩成，即係可以理解為Euro 6 柴油車嘅實際 NOx 排放同電油車係無分別。若果連埋HC (Non methane hydrocarbon) 同 CO 嘅限制，甚至再做 Study 比較 CO2 排放柴油車比電油車低最少15%，根本柴油車比電油車更環保。

睇你點define, hybrid car 都當電嘅話你啱
但你講緊免完稅60萬嘅tesla, 買得起嘅中產多數係揀歐洲車/ tesla
請問歐洲車廠有幾多間主力做曬電車?

你知唔知柴仔同電油engine 最大分別就係講緊個operation temperature, 柴油engine係要比電油engine高好多嘅溫度同壓力, 呢個condition 已經係令柴油engine NOx emmision 比電油高
柴仔其實有方法撳低NOx , 不過隻catalyzer 要定期換, 價錢又貴, 所以車廠唔會做

你用香港睇咪好似無囉
你知唔知出面係咁出電車廣告，再加埋政府補貼幾咁抵，幾撚想你下架車用佢地架電車，霸住個電車市場先

大家一鑊熟囉on9
繼續吸廢氣
香港政府依家係由任何一部分都唔想支持電動車，同免唔免稅係無關係
講到充電站幾緊要，實情呢樣野係政府都有責任，你就話人根本無做野，都on撚9

依家個道理係政府唔幫手做之餘踩多你幾腳
你個啲電油車公司有幾撚把閉呀？
咪又係生意人
但你望下tesla ，Elon Musk 係咩人先啦，人地做緊咩scale既事呀
其他人都開發緊hyperloop, 香港呢啲閪地方連高鐵都未起好，講黎都曬氣啦。

柴油引擎壓縮比高過汽油引擎， 能源效益一定比汽油引擎高

同埋歐6柴油車一定要加尿素吸NOx既喇

Elon Musk呢條友癲架
只係得tesla黎睇咪車廠一間，但夾埋間solar city玩就知佢成套野係再生能源生產方案
太陽能電網，正午最猛太陽，供電過剩時你班仆街仲坐緊office，你架電車仲係公司個停車場叉緊電，完美解決再生能源儲電問題

其實我認同你講政府都有責任
不過tesla 同其他車廠方面喺現有market size 之下都未解決到充電問題, 咁係咪無責任?
大家有眼見市面多左幾多電車, 但點解車廠同政府一樣係無解決充電問題?

Elon Musk 係咩人根本唔係呢個問題入面, 等於李嘉誠好有錢都未必要平賣樓比你, businesss is business, it's all about money

所以我一直講嘅都係NOx, 柴仔的確喺能源效益高d
不過計污染要睇埋佢污染物嘅排放量

其實呢d 概念幾十年前已經有人提出黎
但問題係成本高, payback period 低, 而且你要有非常非常大嘅太陽能farm, 仲要個地方日照時間長
所以咪到而家都無人搞
太陽能板制造過程非常高污染
所以全世界嘅太陽能板都係made in china

歐6車柴油車一定要催化器有尿素先着到

香港好多商用車車主咪話催化器入面個感應器成日壞， 要晒好多錢換
不過有人話只要唔好用臭閪支那既劣質尿素根本感應器無咁易壞

總而言之, 根本而家科技都未出現到一隻可以完完全全替代到嘅free energy, 電車有可能係, 不過仲未成熟

所以一早話你只睇香港囉
你知唔人地其中一個farm係咩呀，係你屋企個屋頂呀
你簽約用佢電(佢自稱電費會平過你用緊間公司），佢免費幫你屋企個屋頂鋪太陽能板呀

Elon Musk is not only business.
如果佢做既事只係生意，就唔會有咁大迴響。
人地咁多間公司做緊既事情都係會顛覆整個世界，呢樣野亦係每一個政權不樂見既事情。
其他汽車公司做到呢樣野咩
個啲就真係only business 啦

仲有，
電動車係未來取代汽車係可預見既事情。
而tesla 既出現係令佢加快左步伐。
老實講句，其實可再生能源既發展應該係全世界一齊去負責，而唔係你口中所講將負責推晒落啲開發公司度，然後問人地你地都未自己開發好市場，叫人點買呀？

仲攞李嘉誠出黎，兩個人做緊既野根本唔同層次。
李嘉誠係一個好出色既商人。
elon Musk 係可能改變世界既 iron man 喎

你政府基建唔先做路面零排放既基建投資同配套，永遠唔會有進展

先有3G網絡才有smartphone大流行
而唔會流行左個smartphone先諗點發展3G

儲電池車早過燃油車出世， 佢連蒸氣車都取代唔到， 憑乜話儲電池車一定取代燃油車

3G網絡都有唔同制式
你點知儲電池車唔會係當年臭閪支那大力推動而最後收皮既自煮燃發TD-SCDMA制式

咁你唔推電車咪join豐田個氫氣大計劃囉
保證MIJ格式，無支那成份

我想問下就算唔講香港, 你係講緊鄉郊?
喺一個大城市例如new york入面你點拎個roof 出黎support 成棟樓嘅電?
簽約用佢電會平d, 咁你有無睇下佢個size 係咪for 大城市?
你講呢d 咁嘅技術, 廿年前外國個個屋企嘅house 都係咁做, 可以做埋water heating 添, 咁點解到而家大城市仲未行到?
歐洲而家d 電網, 你屋企裝左太陽能版發電多左嘅話可以feed 返入個grid 賣電添

我一直係討論緊香港電車方便度唔高嘅問題, 你就spin 左去話淨係睇香港
我不嬲好支持電車做下代車嘅能源, 不過講到要靠政府免稅黎賣車, 唔係靠產品優勢,而且又無配套, 會唔會無恥左d

香港根本唔岩揸私家車
Gogoro啦

咁你政府又想推環保，又唔做優惠，咁攪條毛呀
想攪回收業又唔俾塊地出黎，係咪回收業摺就話你產品唔夠優勢，所以唔夠地產業爭

無恥個個係你
你既心態同時亦係香港政府既心態
無野既 咪堅持落去囉
人地都打開口牌你唔做野 tesla亦唔會去理會你個市場

就算tesla開發到架車出黎叉電同入油一樣咁快咁識便，售價又如tesla 3代一樣講緊三十萬一部
係香港都係唔會成功
因為配套個責任係響政府度
如果我係 tesla要係全香港自資起充電站
如果我無中共個啲政治原因就寧願唔做你個市場啦，香港地價夠佢開發新火箭添啦

到最後香港人繼續吸廢氣吧
唔好賴點解將來空氣越黎越差
然後有限能源越用越少既時候油價上漲話太貴比唔起
然後投靠大陸賤價賤貨

你好似講到tesla 係第一個研發電車咁
話你知啦, 電車係早發明過油車
不過就係因為佢實在太唔方便 (充電/ 電池快玩完) 同埋果時未研究到permanent magnet motor, 所以近年先興
不過佢嘅range 仍然係高唔過油車, 只係比以前進步左咁解
再講, tesla 之前大把日本車廠toyota nissan 果d已經有電車, 我真係睇唔到tesla 架電車有幾癲覆世界 (當然spaceX 呢個concept 真係好勁, 呢個就都可以算係改變世界喇)
老實講tesla 同nissan toyota 呢d 公司根本無分別, 咪又係做生意

你神化到佢做iron man, 會唔會太過份
你唔講, 我以為佢研發到架nuclear fusion engine, 真正做到zero emission

有本書書名叫<新常態>， 早幾年臭閪支那口交部乜都用依個書名罵美國

其中有一段就係話越成功既商業企劃， startup既投資應該越少， 甚至係個客戶幫你startup

以儲電池車為例， 如果真係咁好既話， 應該係車主自己出錢加充電設施.仲點會要政府免稅

又以3G制式為例， 臭閪支那用咁多錢資助既td-scdma咪又收皮. 根本最明智既係市場

講到尾汽車能源咪又係商業計劃. 所謂既環保只不過係班左膠想行計劃經濟既借口

人地d優惠係比BYD ga
乜有應承俾你d外國勢力咩

你CBD佔地會大過佢外圍住宅地區咩？
人地一玩係成個州咁玩呀

你諗下tesla 唔理香港嘅市場, 呢個世界就無其他公司做電車?
有肉食自然有人黎, 你架車平, 自然多人買, 多人買嘅話停車場就會自己起充電站
點解tesla 要求嘅係同佢免稅而唔係叫政府規定任何商場or 停車場要有幾多% 係充電位?

咪就係因為tesla 一心諗住為自己賣多d 車囉, 你叉唔到電佢理鬼得你咩

tesla 全名係Tesla Inc , 已經唔係Tesla Motors la
會唔會係你淨係當人係賣車更加有問題

佔地同人口密度係兩樣野黎
你估個個洲有咁靚嘅地比你起solar panel?
你要嘅係一塊日照長, 少雨水嘅地, 仲要斬晒d 樹, 先供給到一個大城市
我仲未計solar energy conversion ratio 有幾低

諗野唔好諗得咁表面
solar energy 唔係新科技黎
係有咁好著數嘅, tesla 唔會係第一個做

你政府依家新樓有充電車位可以扣GFA，咁係咪又違反左你個自由巿場原則先

不過無寫明個車位有無電到

原來做生意打本係政府既責任

好啦就算佢好多生意, 根本電車而家嘅誘因就係唔夠令d 人轉車
你就算去轉美國, 除左加洲, 你望下有幾多tesla
tesla 叫政府免稅但又唔叫政府諗下點起多d 電站
咪係為左賣車賺錢, 唔理你地點充電囉

要屌就屌政府點解唔迫地產商加多d 電站啦

你架車夠方便好用嘅, 洗鬼減稅都有大把人買

爭議點 去左充電站究竟係邊個起 LM學野

政府會迫地產商？

真係世界未日先會有呢件事發生

你自己講野就前後矛盾，又話市場又會識自己調整。
然後呢邊就講免稅會令到多啲消費者係無配套情況下都會選擇買電動車，即刻你都當班友白痴。
喂，六十萬一架呀，交埋稅一百萬呀
依家落街買個麵包呀？

仲有依家個稅制係針對全部電動車，而唔係tesla 一間公司。

如果係有意鼓勵電動車發展根本就唔會做呢件事

第三代既平價車都未出現已經比你落左閘，再平都打唔入黎啦。
連稅都收緊1：1既時候有乜條件叫間私人公司同個政府傾要開放幾多地方做充電站。
你講野唔好咁痴人說夢話啦

講緊自由市場果個好似係我

政府cut電動車優惠想少啲車環保啲，但又唔cut埋傳統車搞到傳統車急增，個腦係咪裝屎的？

係屌港共政府又要做雞又要拎貞節牌坊

成日吹減排，但係連最簡單既稅務優惠都唔做到有D競爭力
只係識叫你吹風扇熄燈

呢個好明顯唔係真正目的啦，個理由用嚟呃小朋友啫

tesla 唔係第一個做，所以佢直接收購左solor city , 依家係全美最大太陽能科技公司

仲有，人地既理念唔係賣能源，而係做energy solution
直接裝係你屋企，唔洗依賴電網
你到底識唔識架啦，唔識就咪亂講啦
人地個service仲係用交月費形式去做
目的都係想正常家庭可以輕鬆負擔到

咁請問有幾改變世界?
而家new york cbd d 電係自家發電唔洗電廠?

咁好使乜資助?

真係無資助

屌你老母，你咪同D土共一撚樣，
請問香港獨立左未一鳩樣
同你講都曬撚氣
所有野一步登天啦喎
返去開工做狗啦撚樣

大家真係唔使咁燥，香港政府不嬲都專門玩鳩香港人架啦

所以我咪話就係因為電車無論價錢, 方便性都差過人, 所以咪無人買
你而家好似講到電油車唔係連稅做1:1咁喎
但而家個taxation 大家係一樣, 點解無人買電車?
因為所有用家都覺得電車唔好用又貴囉

講多最後一次 然後就BLOCK你條撚樣了
你隻死人眼真係發雞盲屌你老母

電動車系統同電動車公司係兩件事黎
交通系統係共同事務黎
你踩單車都識得屌鳩個政府唔起單車徑啦
電動車開發唔係純粹開發一架車
而係要計算埋能源，公共配套
無政府既配合根本唔會起到
然後你就將所有問題推晒落一間私人公司到

依家梗係無人買啦 政府都無配合過
係你自己一口咬死呢件事純粹係一單生意

同佢講
如果香港政府唔批地起油站睇吓入油車會唔會方便啲

你咁嬲做咩
所以我咪話要做嘅唔係免稅
而係政府應該force 地產商加多幾多充電站

免稅根本解決唔到唔夠充電站嘅問題, 同時只會令路面更多車, 但d 車排曬隊差電

你不如叫商場同停車場起到幾多% 嘅叉電站就可免幾多地租仲實際

巴打唔洗咁燥喎

點解要配合既一定係儲電池車， 燃料電池車， 甚至壓縮空氣車點解唔得?

仲有呀， 加油站要俾地租， 咁充電站/換電站照理都要俾地租既啦?

都話個產品係得既話， 應該係消費者自己佩合個產品

所以呢度就係唔公平嘅地方, 油車有咁多地方入油點解電車咁少地方差電

稅制反而公平, 因為稅係大家都收1:1, 點解要改

佢連稅務寬免都無講乜撚野FORCE地產商起乜柒姐
根本整個香港社會上下無一個部份唔係由地產商控制
This is LKSAR
你係咪第一日黎香港呀?地產商過往先係香港既主人呀(黎緊就中共啦)

我燥既原因唔係因為你太ON9仲有乜野呀?

根本依家無人講緊解決充電站既問題
而係政府純粹打壓私家車數量既手法透過收稅係廢

要私家車數目少同時又推動電動車達至環保
應該係私家車登記加稅既同時改善公共交通政策。
但依家公共交通系統都係民營既時候，本身就處於一個無法控制既局面
然後就純粹搞鳩D 私家車，搞都算
最合常理既做法應該係要由政府推動電動車
因為電動車直接影響整個國家既能源/交通/環保政策。

討論到呢一點你明未? 問題係香港無咁既配套
冇識得管理既政府
而唔係電動車公司既問題

你諗下你過往一個鐘所講既野係咪純粹針對緊電動車公司既負責

完，屌你老母

唔洗批地，都大把流動油站（無牌）做生意啦
打爆架Van 仔唔洗10分鐘

你差電做到10分鐘差爆一架私家車，夠膽講外判停車場第一個投資2個充電位賣電

咁所以照你咁講tesla 咪on99 囉, 要做嘅根本唔係稅務寬免, 反而應該係屌柒政府唔推動起多d充電站

你認唔認同先

根本tesla 出呢封信就係自私地為自己著想

倒貼棺材錢都唔揸啦

你真係痴撚線
唔通Tesla代表香港市民出封信屌柒個政府咩
你係咪弱智架
封信擺到明係咁寫架啦
唔通教埋你點改善香港交通政策呀

咁打壓環保過汽油私家車既柴油私家車又有乜解釋?

政府做ON9野要我解釋 你無撚野?

歐洲韓國柴油私家車代理俾人禁售都未出聲， 儲電池車收返正稅就世界未日咁

on9想環保啲仲要俾多啲錢

所以我咪話個政府on9 之餘tesla 又係貪心嘅仆街
加埋呢度咁多人以為tesla 開善堂做慈善生意

咁又成功有一班港豬幫佢護航

根本免稅就係養肥一班做電車嘅商家
減少佢地誘因壓低成本

政府曬咁多錢黎免稅不如用錢起充電站好過啦

講講下好似變左雞同雞蛋既問題咁

電動車越來越少，有咩誘因會多啲充電站？ 俾你十分鐘叉爆一架，基於而家既政府政策，又會有幾多人買電動車？

其實政府既目的係點呢？傳統車同電動車有冇個理想比例？

如果係少啲排放，個過程係咪應該少啲傳統車，再慢慢放寬電動車優惠，電動車慢慢多啲，充電站就會多。我個人係咁諗啦。

而家政府個做法好令人費解 買電動車既轉左去買返傳統車，對環保有啲咩幫助呢？

我懷疑油佬都有唔少壓力俾政府

乜電費平過油錢唔係已經幫你慳錢既咩
柴油私家車牌費貴過汽油私家車都吸到大把人買啦 (本人絕對支持向柴油私家車徵收燃油稅)

講講下又會唔會變左發電污染大過汽車廢氣

所以我覺得政府要做嘅係基建投資, 即係起多d 充電站, 比d 地租優惠比停車場同商場, 限佢地停車場要有60% 位有得叉電

稅就唔洗免, 等個市場自己決定淘汰邊款車, 咁先係正路

而家tesla 連稅120萬, 如果免稅嘅話, 佢大可以以後加價加到80萬, 對消費者係平左, 佢又可以賺多d, 咁樣係養肥商家

兩大勢力都唔想政府搞電動車
1.皇冠。見小巴19座事件就知皇冠勢力好大
皇冠無EV賣，政府都唔會推
2.油公司。屌你油價被操控，政府都話無反競爭
再推EV只會得罪油公司
另一方面，政府推垃圾電動的士同巴士又不遺餘力

咪就係你一心認為人地係仆街生意佬
喂 你長遠睇D得唔得呀?
消費者係消費既時候係唔會考慮消費背後既責任
所以針對消費常態既時候先要由政府去做推動

仲有，政府係唔會起充電站
電動車係私人公司，起充電站係由佢地主導然後政府放作出寬免或者協助
否則電動車最後銷量都係唔好政府咪曬晒D錢?

環保野係點樣都會貴過一般野，任何產品都係
有機菜都貴幾倍啦，但健康呀嘛
電動車或其他可以比汽車環保既車都係
消費者係唔會考慮架車排氣對社會有咩影響
係相同價錢，即使充電站數量多左，但油站同油價無太大變動
係唔會令到人有轉車既意慾

原本電動車或者其他可再生能源項目應該係由政府去研發
因為係直接對能源環境有極大影響
而大部份政府無做，當有民營企業做既時候，政府本來應承擔既責任係唔會取消。
而呢D野唔應該全部推晒比民營企業去負責。

同封信一樣，你呢個地方想推電動車，就要做野。
唔做，我呢間民營企業亦無責任幫你搞。
自己的事自己做，然後我撤出呢個市場。
咁樣都可以比你鬧人地仆街貪錢，我真係佩服你。

其實最好批埋地俾氫氣站， 甚至壓縮空氣站
等市場決定

你呢個想法只係base on 會買車既人
由佢地慢慢去三心二意去選擇
最後市場選擇左其一 其他兩者失敗既時候又要拆走佢
到底有幾多路要行?

呢件事既持份者唔係純粹車公司，政府同車主，而係同整體道路使用者有關
包括吸廢氣既行人。
當你要去導正交通政策既時候唔係由消費者自由選擇
而係要有引導性
呢一點已經同TESLA無關係
而係講緊管治方式

我唔係叫政府起充電站, 我係話政府應該用地租優惠比商場同停車場起充電站, 因為充電站可以算係基建嘅一種, 香港多d 充電站對推動電車係有好處, 而且亦可加強競爭力

我就係睇得長遠先會話發展基建, 而唔係一刀切免稅

政府當然要推動環保, 不過免稅只會令電車廠商無誘因去研究比電油車成本更低更優質嘅車, 亦只會養肥佢地, 對香港好處唔夠起充電站好

你講到最後如果電車銷量唔好就曬錢, 咁即係話根本電車競爭力唔夠人爭, 唔夠人平, 唔夠人好用囉,咪即係技術仲未成熟囉, 但你講到電車係未來大方向嘅話(雖然我都認同) , 根本就唔洗膽心呢個問題

我無話過政府唔應該做野, 我只係話佢唔應該免稅, 而應該主力推動電車嘅基建

全世界都走向全電動車化...

挪威宣布在2025年禁售燃油汽車

德國及印度則訂定2030年全面禁售燃油汽車

英國與法國也跟進宣布2040年禁售燃油汽車

防治空污賴揆：2040年全台電動車化

越南河內2030年禁售燃油機車的規劃

咁樣解釋唔到點解淨係免稅比電車, 點解唔免埋比hybrid 車?

所以當世界上嘅電油車廠都執曬嘅時候, 根本唔洗靠咩免唔免稅都會有人買, 政府要搞好嘅係基建, 唔係去幫間nissan toyota byd 同tesla

你咪免 唔做個個又唔係我 關我乜事
政府做野不嬲都係咁on99
同私人企業或者電動車或hybird市場無關係

再講, 免稅當然係會令想買車嘅人轉去買電車, 但亦可能會令更多新電車登記, 塞車仲勁左

呢句真, 搞成咁樣政府自己on99 攞黎

試過同一架teslun一齊停燈位
見佢個勢想同我鬥起步
我心諗你電車起圍實快架 一個燈位鬥黎有乜意思
結果一綠燈佢真係彈射起步標走左
可能佢車住條女要型啲

咁咪係囉
咁同任何一間公司貪唔貪錢根本就無關係
條稅個名叫電動車
又唔係叫tesla
依家免電動車稅得佢一間獲利咩？
唔公平既咪搞埋hybird 免稅
大家自己爭

但大家都知個問題可以有更好既解決方法
我咪一直針對你刻意描述呢件事好似係政府封殺緊tesla 咁，而tesla 出呢封信係貪錢，所以唔撚免稅比呢班商人係岩既。

無可否認tesla 喺免稅下係其中一個得益嘅商家
老實講佢出呢封信係為錢, 不過對於一個商家黎講, 為錢係天經地義, 只係我唔認同政府嘅公帑要用黎助養呢班商家

當年燃油車打敗馬車， 蒸氣車同儲電池車咪又係市場決定

無錯
靠免稅非但牽涉公共財政直接補貼而且唔保證廠商唔會順勢食價

要做應該係從環境因素著手
便利環保交通 不便甚至禁止污染源頭

老實講
大眾運輸先係解決交通擠塞及廢氣問題最好方法

無奈呢個係更難改變o既事實

當年有無政策禁售馬車， 儲電池車同蒸氣車，燃油車先贏?

根本係班左膠發神經

香港d政策好撚慢

歐洲電油車大廠無出電車咩?
點解唔係轉型, 要係執既?

ok 我講錯, 我係想講生產線執粒

根據彭博社報道，中國工信部副部長辛國斌9月9日在天津舉行的2017中國汽車產業展當中，透露中國政府已對禁售燃油車開始制定時間表。專家預計中國會在2025年左右完全禁售燃油車。

隔離國家都唔玩氣油車啦，仲講咩嘢

臭閪支那夠唔玩互聯網啦

政府都沒plan基建 差電位

EV世界形勢就是這樣

換咗屆就無咗回事

香港電動車政策倒行逆施

上一任特首梁振英在2014年的《施政報告》中宣布，政府將在各區設立100個電動車中速充電器，作為持續擴充充電網絡工作的一部分，以鼓勵更廣泛使用無廢氣排放的電動車輛，務求改善路邊空氣質素。

然而，財政司司長陳茂波去年2月發表《財政預算案》時卻表示，考慮到過往幾年私家車的整體增幅及電動私家車漸為駕駛人士接受，政府決定修訂有關安排，電動私家車首次登記稅的寬免額將會以97500元為上限。
削稅務寬免無道理

還以為短短3年間，香港已經廣泛使用無廢氣排放的電動車輛，改善了路邊空氣質素，所以政府決定向電動私家車大刀闊斧加稅！可是資料顯示，2017年空氣高污染的日子，較2016年上升了六至七成，反映空氣污染問題比之前更加嚴重。電動私家車加稅後，銷售數字跌至雙位數，汽油及柴油私家車銷量則繼續上升，證明港府向電動私家車加稅，以壓抑總體汽車數目增長，這個如意算盤根本打不響。

電動車已是大勢所趨，英國將於2040年全面禁止汽油及柴油汽車銷售，於2050年所有車輛都要達到零排放。法國政府為了對抗全球暖化，亦會於2040年終止所有汽油及柴油汽車銷售。印度更加進取，希望2030年汽車銷售將以電動車為主。奧地利、丹麥、愛爾蘭、荷蘭、葡萄牙、西班牙、日本及南韓也有類似目標。就連中國內地與美國，全面電動車化的計劃都已經有腹稿。相反，港府於去年向電動私家車加稅，做法倒行逆施，頓時變成國際大笑話。

2016年初，Tesla主席Elon Musk訪港，當時梁特首還邀請他到禮賓府向九百人演講，又說希望香港年輕人可以受到Elon Musk創業故事的激勵和啟發，2017年卻向電動車生產商潑了一盆冷水。

當年Tesla 來港也像Uber一樣由投資推廣署引入，難道將來亦會像Uber般被推向困局？抑或像當年的Google，在港興建數據中心的計劃最終胎死腹中，甚至變成國際級「關公災難」？

都唔知港共諗乜

政府就係想搞死香港所有同創新、科技有關嘅嘢

令到香港50年不變 係停滯不前嗰隻不變 等上海、深圳可以爬香港頭

然後2047 配合埋而家嘅雙非殖民、蝗語、國民教育侵襲就可以扮到嚟打救香港咁款去收回

撤回「取消電動車豁免首次登記稅的決定」

然後好快就會有啲岩岩中三畢業嘅走出黎駁
你估電動車啲電唔洗係發電廠發出黎？
發電唔污染？ 然後就會話啲電池污染好勁
心諗 Aa電咩 你架車啲電池你估唔值錢嫁咩 講到好似用完就會丟去堆填區咁 佢地以為係核廢料

果啲話發電廠都會污染嘅人有冇諗過如果唔用發電廠 個個屋企整一部發電機咪一樣 污染唔會多左嫁 而且發電廠傳輸時有大半電力流失 自己屋企直接發電一定最有效率最唔污染啦

收返正常稅就叫打壓
柴油私家車環保過汽油私家車， 連牌都唔俾出叫乜

原來萬事得個研發部主管人見光夫係中三畢業

話佢奶共又唔係

bomb

tdk今年有商用固態電池，過多幾年更多公司大規模用嘅話，電車會發展得更好。

電車已經係未來，完

push

死囉
保時捷加碼落電動車
Porsche Doubles Its Electric Car Investment

上面咪有人話EV唔係潮流，依家連跑車廠都加隻腳

打爆佢地塊面